{
    "question": "Sebutkan kegunaan air suling dalam percobaan elektrolit !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Pertama kita definisikan dulu apa itu suatu larutan ya<br>Larutan dibagi menjadi dua unsur yaitu pelarut dan larutan itu sendiri. Pelarut adalah sesuatu yang digunakan untuk melarutkan suatu benda. Jumlah pelarut ini lebih besar dari unsur yang dilarutkan. <br><br>Kemudian yang kedua terkait larutan elektrolit. Berdasarkan sumber yang dihimpun larutan Elektrolit adalah suatu zat yang ketika dilarutkan dalam air \nakan menghasilkan larutan yang dapat menghantarkan arus listrik. \nContohnya pelarut air dengan alkohol 70 %. <br><br>Sedangkan larutan non elektrolit tidak \nmenghantarkan arus listrik ketika dilarutkan ke dalam air. Senyawa ionik\n dan kovalen polar biasanya bersifat elektrolit. Contohnya asam, basa, \ndan garam<br><br>Nah Air suling atau aquades dengan rumus kimia H20 merupakan pelarut dengan Ph 7, yang fungsinya adalah sebagai bahan percobaan atau pelarut elektrolit yang baik. Konduktifitasnya adalah 0-100 \u03bcs. Sehingga di sini air sulit sangat baik untuk melarutkan zat zat yang bersifat elektrolit. <br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-isomer-dari-c3h6o-dan-c3h6o2-168",
            "question": "Apakah isomer dari C3H6O dan C3H6O2 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C3H6O isomernya aldehid dan keton<br>C3H6O2 isomernya Asam karboksilat dan ester",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-bahan-pembersih-dan-sanitizer-juga-sebutkan-c-805",
            "question": "Jelaskan pengertian bahan pembersih dan sanitizer juga sebutkan contoh contohnya \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bahan\u00a0pembersih adalah bahan kimia\u00a0dalam rumah tangga yg bermanfaat sebagai bahan pembersih . bahan kima yg termasuk dalam kelompok\u00a0in yg dapat membantu\u00a0proses pencucian yatu melepaskan kotoran dari tempatnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-analisis-suatu-senyawa-diketahui-mengandung-86-karbon-dan-1-603",
            "question": "Dari analisis suatu senyawa diketahui mengandung 86% karbon dan 14% hidrogen. Jika diketahui Ar H=1 dan C=12, rumus empiris senyawa tersebut adalah....    a. CH2\r\nb. CH2\r\nc. C2H3\r\nd. C2H5\r\ne. C3H5\r\n(*Tuliskan beserta caranya!)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "buat perbandingan<br>C : H = 86 : 14<br>bagi dengan Ar masing2<br>C; H = 86/ 12 : 14/1 = 7,2 : 14<br>buat perbandingan paling sederhana<br>C : H = 7,2 : 14 = 1 : 2<br>maka rumus empirisnya<br>CH2 (B)<br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri label terbaik ya :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kesalahan-apa-yang-akan-terjadi-jika-pada-titrasi-basa-lemah-deng-631",
            "question": "kesalahan apa yang akan terjadi jika pada titrasi basa lemah dengan asam kuat digunakan fenolftalein sebagai indikator?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "titik ekivalen basa lemah dan asam kuat &lt;7, sedangkan trayek fenolfetalein 8,3-10 sehingga memungkinkan belum terjadinya perubahan warna/perubahan warna tidak terlihat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "isomer-aldehid-yang-rumus-molekulnya-c6h12o-tuliskan-nama-masin-594",
            "question": "Isomer aldehid yang rumus molekulnya\u00a0C6H12O. tuliskan nama masing-masing senyawa isomer ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><span>Kelas: XII</span></p>\n\n<p>Mata Pelajaran: Kimia </p>\n\n<p>Materi: Senyawa Organik</p>\n\n<p>Kata Kunci: Aldehid</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>Pembahasan</strong>:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Aldehid adalah senyawa organik yang memiliki gugus fungsional \u2013CHO.\n</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada senyawa dengan rumus senyawa C\u2086H\u2081\u2082O, terdapat 6 atom\nkarbon dan salah satunya merupakan gugus fungsional \u2013CHO ini. Sehingga\nisomernya adalah:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>1.\n1-Heksanal</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Isomer ini adalah isomer paling sederhana berupa heksana\nberrantai lurus dan gugus \u2013CHO pada atom karbon ujung. </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Rumus senyawa:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>CH\u2083(CH\u2082)\u2085CHO</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Rumus strukturnya:</p>\n\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0O</p>\n\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0||</p>\n\n<p>CH\u2083 - CH\u2082 - CH\u2082 - CH\u2082\n- \u00a0CH\u2082 - C-H</p>\n\n<p><strong>\u00a0</strong></p>\n\n<p><strong>2. 2-metil\npentanal</strong></p>\n\n<p><strong>\u00a0</strong></p>\n\n<p>Pada isomer ini, gugus fungsi aldehid (-CHO) berada di senyawa pentana\nyang juga terikat dengan dua gugus metil (-CH\u2083), yang terletak pada\natom karbon ke 2.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Rumus senyawa:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>CH\u2083CHO(CH\u2082)\u2082CH\u2083</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Rumus strukturnya:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>O</p>\n\n<p><span>||\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span></p>\n\n<p>CH - CH - CH\u2082 - CH\u2082 - CH\u2083 </p>\n\n<p><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 |</span></p>\n\n<p><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 CH</span>\u2083</p>\n\n<p><strong>\u00a0</strong></p>\n\n<p><strong>3. 2-etil\nbutanal</strong></p>\n\n<p><strong>\u00a0</strong></p>\n\n<p>Pada isomer ini, gugus fungsi aldehid (-CHO) berada di\nsenyawa butana yang juga terikat dengan dua gugus etil (-C\u2082H\u2085),\nyang terletak pada atom karbon ke 2.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Rumus senyawa:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>CH\u2083CH\u2082CHOCH\u2082CH\u2083</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Rumus strukturnya:</p>\n\n<p><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></p>\n\n<p>O</p>\n\n<p>||\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</p>\n\n<p>CH - CH - CH\u2082 - CH\u2083 </p>\n\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 |</p>\n\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0CH\u2082 - CH\u2083 </p>\n\n<p><strong>\u00a0</strong></p>\n\n<p><strong>4. 2,2-dimetil\nbutanal</strong></p>\n\n<p><strong>\u00a0</strong></p>\n\n<p>Pada isomer ini, gugus fungsi aldehid (-CHO) berada di\nsenyawa butana yang juga terikat dengan dua gugus metil (-CH\u2083),\nyang keduanya terletak pada atom karbon ke 2.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Rumus senyawa:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>CH\u2083C(CH\u2083)(CHO)CH\u2082CH\u2083</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Rumus strukturnya:</p>\n\n<p><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0O</span></p>\n\n<p><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0||\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0</span></p>\n\n<p><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0C-H</span></p>\n\n<p><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0|</span></p>\n\n<p>CH\u2083 - C - CH\u2082 - CH\u2083 </p>\n\n<p><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0|</span></p>\n\n<p><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 CH\u2083</span></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><strong>5. 2,3-dimetil\nbutanal</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pada isomer ini, gugus fungsi aldehid (-CHO) berada di senyawa\nbutana yang juga terikat dengan dua gugus metil (-CH\u2083) pada atom karbon\nke 2 dan ke 3.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Rumus senyawa:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>CH\u2083C(CH\u2083)(CHO)CH\u2082CH\u2083</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Rumus strukturnya:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>O</p>\n\n<p><span>||\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </span></p>\n\n<p>CH - CH - CH - CH\u2083 </p>\n\n<p><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0|\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0|</span></p>\n\n<p><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0CH\u2083 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0CH\u2083</span></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 </p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>\u00a0</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-derajat-ionisasi-asamlemah-jikadiketahui-konsentrasinya-0-525",
            "question": "Harga derajat ionisasi asam.lemah jika.diketahui konsentrasinya 0,1 M mempunyai Ph 3 adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ph = 3 maka\u00a0[H+] = 10^-3<br>[H+] =D.disosiasi x\u00a0Ma<br>10^-3\u00a0= a .\u00a010^-1<br>a = 10^-2<br>a= 0,01 = 1%",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-persamaan-reaksi-berikut-a-larutan-natrium-hidroksida-957",
            "question": "Tuliskan persamaan reaksi berikut:    a. larutan natrium hidroksida bereaksi dengan larutan asam sulfat membentuk larutan natrium sulfat dan air\r\n b. larutan asam klorida bereaksi dengan larutan magnesium hidroksida membentuk larutan megnesium klorida dan air",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : X</strong><br><strong>Mapel\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0: Kimia</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Persamaan Reaksi</strong><br><strong>Kata Kunci\u00a0 : larutan, natrium, hidroksida, asam, sulfat, air, klorida, magnesium, hidroksida, koefisien, wujud</strong><br><br><strong>Kode : 10.7.5 [</strong><span><strong>Kelas 10 Kimia Bab 5 Tata Nama dan Persamaan Reaksi]</strong><br><br><u><em>Pembahasan</em></u><br><br>Tipe soal seperti ini merupakan latihan agar terbiasa menghadapinya hingga level UN karena persamaan reaksi secara mendasar sudah pasti akan ditanyakan.\u00a0<br><br>Hal-hal yang harus diperhatikan dalam menulis persamaan reaksi:<br>(a). Tata nama senyawa<br>(b). Penyetaraan koefisien<br>(c). Wujud (fase) zat<br><br><u><em>Pengerjaan</em></u><br><br></span><span>a). Larutan natrium hidroksida bereaksi dengan larutan asam sulfat membentuk larutan natrium sulfat dan air<br><br></span>[tex]2NaOH_{(aq)} + H_2SO_4_{(aq)} \\rightarrow Na_2SO_4_{(aq)} + 2H_2O_{(l)}[/tex]<br><span>Reaksi sudah setara.<br><br>b). Larutan asam klorida bereaksi dengan larutan magnesium hidroksida membentuk larutan magnesium klorida dan air<br><br></span>[tex]2HCl_{(aq)} + Mg(OH)_2_{(aq)} \\rightarrow MgCl_2_{(aq)} + 2H_2O_{(l)}[/tex]<br><span>Reaksi sudah setara.<br><br>___________________<br><br></span>Aturan penamaan<br>brainly.co.id/tugas/5282559<br>Persamaan reaksi yang melibatkan logam<br><span>brainly.co.id/tugas/13005567<br></span>Sebuah contoh kasus penamaan yang melibatkan logam transisi<br>https://brainly.co.id/tugas/2834896<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gas-klorin-dapat-di-buat-melalui-reaksi-redoks-berikut-akcr-369",
            "question": "Gas klorin dapat di buat melalui reaksi redoks berikut :    aK\u2082Cr\u2082O\u2087(aq) + 14HCl(aq)\u00a0 =\u00a0 bKCl(aq) + cCrCl\u2083(aq) + 3Cl\u2082(g) + dH\u2082O(l) \r\nsetelah disetarakan ,nilai koefisien a,b,c dan d sacara berurutan adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a = 1<br>b = 2<br>c\u00a0= 2<br>d = 7<br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-hno3-amp-h2so4-termasuk-asam-kuat-h2so4-355",
            "question": "Mengapa\u00a0HNO3\u00a0&amp;\u00a0H2SO4\u00a0Termasuk\u00a0Asam\u00a0Kuat\u00a0?\u00a0?    H2SO4\u00a0~&gt;\u00a02+6+6+4=\u00a018\u00a0(6)\u00a0Bukan\u00a08\u00a0??? \r\nHNO3\u00a0~&gt;\u00a01+5+6+3=15\u00a0(7)\u00a0Bukan\u00a08\u00a0??? \r\n\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Asam kuat itu contohnya :\u00a0<span>asam halida - HCl, HBr, dan HI. (Tetapi, asam fluorida, HF, relatif lemah.)\u00a0</span><br><br><span>-Asam-asam okso, yang umumnya mengandung atom pusat ber-bilangan oksidasi tinggi yang dikelilingi oksigen, juga kuat; mencakup HNO3, H2SO4, dan HClO4.\u00a0</span><br><br><span>Kekuatan asam golongan VIIA bergantung pada ikatan antara H dan X\u00a0</span><br><span>Semakin ke atas dalam golongan VIIA, ikatan antara atom H dan X semakin kuat sehingga molekul HX yang terbentuk cukup stabil.\u00a0</span><br><span>Jadi, HF merupakan asam halida yang terlemah karena ikatannya paling kuat. Sebaliknya, semakin ke bawah dalam golongan VIIA, ikatan antara atom H dan X semakin lemah. Akibatnya ikatan itu mudah putus dan menghasilkan ion H+.\u00a0</span><br><br><span>jadi\u00a0Kesimpulannya:\u00a0</span><br><span>Jadi HNO3 termasuk asam kuat karena mengandung atom pusat ber-bilangan oksidasi tinggi yang dikelilingi oksigen.\u00a0</span><br><span>Sedangkan HF termasuk asam lemah karena ikatannya paling kuat sehingga tidak mudah putus dan menghasilkan ion H+.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "senyawa-besi-sulfida-tersusun-dr-unsur-besi-fe-amp-unsur-bele-762",
            "question": "senyawa besi sulfida tersusun dr unsur besi (FE) &amp; unsur belerang (S) dg perbandingan masa FE : S = 7 : 4 .Bila 15gr besi &amp; 2gr belerang dibentuk mjd senyawa besi sulfida, berapa gr massa besi sulfida yg dapat trjdi ? (pkai cara yah)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{Fe}{S} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{7}{4} [/tex]<br>Fe =\u00a0[tex] \\frac{7}{4} [/tex] S<br>maka Fe =\u00a0[tex] \\frac{7}{4} [/tex] 2 gr = 3.5 gr<br>maka FeS yang terbentuk = 3.5 + 2 = 5.5 gr",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Fe : S = 7 : 4<br>Fe + s -&gt; FeS<br>3,5 + 2 -&gt; 5,5 gram <br>karena perbandingannya 7 : 4 sedangkan jumlah belerang hanya 2 gram<br>sisa Fe 11,5 gr dan belerang habis<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}